\section{Erzeugung eines PWM Signals mit TimerA}

In diesem Beispiel soll ein PWM Signal mithilfe von TimerA erzeugt werden. In Punkt \ref{lab2_zaehl} wurde bereits Beschrieben dass TimerB im Up-Mode bis TAxCCR0 zählt. Zur erzeugung eines PWM Signals wird diese Tatsache um ein Register erweiter.

\subsection{Timer Up Mode am Timer A}

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/fig17-12.png}	
 	\captionof{figure}{Timer A Up-Mode, Quelle: MSP430 Family Guide, Fig 17-12}
 	
 \end{center}
Zur erzeugung eines PWM Signals wurde die Reset/Set Einstellung an Timer A gewählt. Dies Bedeutet der Timer A zählt bis TAxCCR0, ändert aber bei erreichen TAxCCR1 ein Ereignis aus.

\section{Ansteuerung des Lenkservos am Crazy Car}

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/servo.png}	
 	\captionof{figure}{Die Stellung des Servomotors ist abhängig vom Duty Cycle, Quelle: EC Laborpräsentation, 4. PWM – Ansteuerung der Aktorik}
 	
 \end{center}

Die Frequenz soll dabei 60Hz (16,66ms) betragen und die Impulsbreite zwischen 1ms (ganz links) und 2ms (ganz rechts) betragen. Timer A soll mit der Submasterclock getaktet werden (2,5MHz). Die Periodendauer errechnet sich also durch Formel \ref{lab3eq1}.

$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 16,\dot6 \cdot 10^{-3} \approx 41666$$

 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.h}
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.c}
 
 
In der driver\_aktorik.h und driver\_aktorik.c1

BEschreibng der Funktionen:

Die Funktion Driver\_SetSteering stellt die Lenkung auf entsprechende Position. Dies geschieht indem in das Register TA1CCR2 der Wert geschrieben wird bis zu dem der Timer Zählt.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/lenkung.png}	
 	\captionof{figure}{Lenkung}
 	
 \end{center}
 
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.h}
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.c}